漆彈？

之前睇個一個Post，話法國黃背心對抗警察時，會掟漆彈黎擾亂防暴的視線。我記起馬其頓2016年的反政府示威中，示威者狂掟各種顏色的漆彈，將整個城市都變到七彩繽紛，外媒仲將呢場運動命名為 “Colourful Revolution”，順道諷刺馬其頓政府指示威者在搞「顏色革命」的說法。

我Whatsapp call俾馬其頓示威者 Jasmina Golubovska 諗住取下經，點知佢一開始就講：「其實掟漆彈唔係為左擾亂防暴的視線，而為左將警暴活生生呈現出黎，以及用各種的顏色來團結馬其頓人。」
「你的國家有噴水池嗎？」她問。「我們紀念一位被防暴打死的年輕人時，把紅色的顏料倒入亞歷山大廣場既噴水池同地上，整個地方都染上血紅色。我地既訊息好簡單，這些血是警察和政府製造出來的。」健仔中槍既消息，原來遠至馬其頓都有報導，Jasmina 續說：「香港的警察開槍，你地都可以在各區到處塗上油漆，甚至把雙手染上紅色，把連身鏡放在防暴警察的隊列前高舉雙手，讓他們看見自己滿手鮮血。」我諗起八月十號的大埔遊行，都有位示威者高舉鏡子。雖然今時今日既警察可能會一槍打爆塊鏡，但呢條方法應該會係好文宣。

「記住要用啲比較厚身的漆油，咁樣可以係建築物上黏得比較耐。重點係將漆彈呢類行動遍地開花，要成為運動的symbol，一望就會記得個運動。你地可以油黃色或黃傘。」
佢滔滔不絕地分享技巧：「如果你的目標建築物太高太遠，你可以買條運動橡筋自製投射器，成本只需一蚊美金……仲有你可以倒啲顏料落條公路，啲車輾過，就成條公路都七彩繽紛。」 (弄污人家的車輛，車主應該會好嬲？) 「咁你搵朋友架車做囉哈哈！」

「漆彈真係好用，一來成本低，二來法律風險低。我地弄到政府全棟建築物都是顏料，又不是完全毀壞，最多都是罰款。」示威行列中有批「突擊隊」，佢地會攞住裝有顏料的水槍，射向警察和建築物。「是呀，防暴警察拎住真槍著住防暴裝，示威者的突擊隊就打扮到小丑一樣，手中拎住水槍周圍射……你有冇背包式殺蟲水噴射器？農業用品店應該有得賣，可以裝到好多顏料。」
Jasmina不斷強調，示威者需要製造簡單、低風險的行動，令最和理非的人，都可以參與其中。「係場運動入面，你一定keep住有野俾人做，佢地先會繼續參與。漆彈的好處係容易做、低風險、同埋好玩。自從有人用橡筋投射器掟漆彈後，連啲婆婆都爭住一齊玩。」

的確，普通人一定懼怕被毆打。如果有些行動具破壞性又低風險，一定可以驅使更多人持續參與運動。七彩繽紛的馬其頓，成功地洗脫警暴的白色恐怖。
「警察擅長暴力，群眾恰恰相反。所以群眾要跟警察鬥智，鬥智警察唔擅長，佢地就係想你嬲，想你自亂陣腳。」

和理非係咪應該每人手持一個漆彈？

1

「緊急」要草船借箭！！！

2

推

3

香港唔係噴漆都告刑毀咩

4

5

好建議
用漆彈整靚間狗屋